已有兩妻大馬41歲男子 再娶11歲女童

已有兩妻大馬41歲男子 再娶11歲女童

馬來西亞吉蘭丹州一名已有兩名妻子的41歲男子，再迎娶11歲女孩，惹起廣泛爭議，有兒童權益組織促請關注大馬童婚問題。大馬副首相旺阿茲莎稱，已派出官員會見女童母親，將就調查報告決定進一步行動。

該名男子是一間清真寺住持，也是一名橡膠商人。他有兩名妻子、6名孩子，最大的已有16歲。他的一名妻子上周在網絡「祝賀」丈夫迎娶11歲女孩瑪絲，還附有相片，令事件引起注意。大馬傳媒引述一名關注兒童權益的社工稱，瑪絲的家人是割橡膠工人，男子瞞着妻子，6月在泰國與瑪絲結婚。

吉蘭丹州伊斯蘭事務局稱，若取得伊斯蘭法庭的許可，與18歲以下少女結婚，是伊斯蘭教允許的。不過，除了取得法庭的許可，也須取得女方家長的同意。若該男子未有取得許可，將面臨6個月監禁。

大馬人權組織稱，該國有1.6萬名15歲以下女童已婚，促請改革法律來終止童婚。兒童權益人士賽義德（Syed Azmi Alhabshi）說：「娶11歲女童為妻，形同是戀童癖的行為。」

（星洲日報/法新社）

伊斯蘭教真係邪教黎

仲要法律容許 痴撚線

11歲就要西部大開發

搵處女真係要幼稚園
11歲就容許結婚cls

呢個世界咩人都有架啦
有乜咁出其
係又反唔係又反
唔撚抵得人地有女食???

他的一名妻子上周在網絡「祝賀」丈夫迎娶11歲女孩瑪絲

好心計

香港人去大馬娶11歲女童...返香港會唔會比人拉？

人地文化、宗教唔同
何必盲反？